\textit{La masse de fromage est proportionnelle aux apports caloriques.}

\medskip

\begin{center}
    \includegraphics[scale=0.8]{5EvalProportionnalite02Corr.png}
\end{center}

\begin{enumerate}
  \item \textit{Déterminer le coefficient de proportionnalité de ce tableau.} 
  
  $\frac{130}{40}=3,25$

  Le coefficient de proportionnalité est $3,25$.
  \item \textit{Compléter ce tableau de proportionnalité.} 
  
  \textbf{Case 1 :} 
  
  $250\times 3,25=812,5$

  Pour $250$g de fromage, l'apport calorique est de $812,5$ Kcal.

  \textbf{Case 2 :} 
  
  $455\div 3,25=140$

 Un apport calorique de $455$ Kcal correspond à $140$g de fromage.


\end{enumerate}


